一撞賠5億？ 英觀光郵輪釀生態大禍 大使遭印尼傳喚

英國4200噸級的卡莉多麗號（Caledonian Sky）。（法新社）
〔編譯周柏憲／綜合報導〕位於印尼東部的四王群島（Raja Ampat）擁有全球生物性最多樣的海洋生物棲息地，吸引眾多勇於冒險的旅客和潛水客，前往這些被珊瑚和魚類圍繞的棕櫚島群。英國倫敦一家公司日前在四王群島舉辦郵輪行程時衝撞珊瑚礁，造成大規模傷害，因此印尼今（17）日傳喚英國大使。

印尼官員檢視四王群島珊瑚礁的受損程度。（歐新社）
法新社報導，英國4200噸級的卡莉多麗號（Caledonian Sky）在賞鳥行程期間，於海水退潮時撞上四王群島的卡利島（Kri），船上的102名乘客以及79位船員擱淺在礁島上，直到漲潮後才重回海平面。在重啟航程期間，因多次使用拖船脫困失敗，對珊瑚礁造成進一步的傷害，此舉惹怒印尼西巴布亞省（West Papua）政府。當地政府表示，英國籍船長恐面臨刑事指控；但當地的居民認為，這將影響觀光產業以及漁民生計。
親印尼總統佐科威（Joko Widodo）的資深內閣官員、印尼海洋事務統籌部長盧胡特（Luhut Binsar Panjaitan），今日傳喚英國駐印尼大使馬利克（Moazzam Malik）至雅加達會談。馬利克在會後向記者表示，他與部長有場「相當良好的討論」，也希冀負責營運郵輪的肇事公司能為此負責，與印尼當局的磋商能儘快落幕。
盧胡特則說，當局相當認真看待礁島遭到破壞一事，「縱使他（船長）被下令停止，他仍嘗試從礁島上脫困，讓情況變得更糟。」此外，這輛掛有巴哈馬國旗的郵輪，還沒等到損壞賠償的完整預估出爐，就駛往菲律賓，讓印尼當局人士相當惱火。
印尼巴布亞大學（University of Papua）海洋專家塔比拉圖（Ricardo Tapilatu）表示，珊瑚礁受損面積達1萬3500平方公尺，得花1620萬美元（約台幣5億）才能復原。印尼政府已成立專門小組調查島礁的損害程度，並矢言採取果斷行動。

好熟口面

成team人炒曬

果個係漏油，今次應該冇咁大獲

屌 賠幾多錢都救唔返

紅登巴

Oil Spill Blackens Queensland's Pristine Island Beaches

BRISBANE, Queensland, Australia, March 13, 2009 (ENS) –

The government of Queensland has declared Moreton Island and the southern area of the Sunshine Coast a disaster area after a cargo ship damaged by the loss of more than half its containers spilled 30 tonnes of heavy oil into the sea.

On Wednesday, the 185 meter container ship, Pacific Adventurer, was enroute from Newcastle to Indonesia via Brisbane when it ran into heavy seas whipped up by the tail end of Cyclone Hamish, a category 5 storm.

The ship was seven nautical miles east of Cape Moreton when it reported losing 31 of a total 50 shipping containers of ammonium nitrate being carried on its deck. Several of the fallen containers pierced the ship's hull, resulting in the oil spill.

The company of the Hong Kong-based Pacific Adventurer can face fines of up A$1.5 million and the ship's master fines of up to $500,000.

One of the world's largest sand islands, Moreton is almost completely a national park. A favorite resort destination, the island is famous for its miles of sandy beaches, crystalline creeks and lagoons, and abundant wildlife, which makes the spill all the more devastating, environmentalists say.

Reports that the northern tip of Moreton Island has been turned into an oily wasteland are very disturbing. This area is home to bottlenose dolphins, dugongs and a treasure trove of other marine species.

The spill has remained outside of Moreton Bay and has only affected the north and eastern side of the island.

嘩，原來係堅架單野!!!!

見咗咁耐，第一次見source

唔係成億億聲架咩
點解1.5M?

仲以為係吹水

入錯油
Btw,高登仔占連登人口百分之幾